[多圖] 阿根廷Patagonia睇冰川雪山之旅

上回講到喺巴西過左境到阿根廷嘅伊瓜蘇
[盡live/多圖/少字] 南美之旅 - 巴西篇

之後玩完阿根廷嘅伊瓜蘇
再去左阿根廷首都Buenos Aires hea左幾日
就到最期待嘅旅程：Patagonia
呢度真係好靚好靚
所以好想同大家分享下

Post少少相先：
Perito Moreno Glacier

Cerro Fitz Roy

Patagonia

係咪好熟口面呢？

唔知各位巴打有冇興趣呢

頭香

Gchi

樓豬

行程表
6/3 到達伊瓜蘇
7/3 去Iguazu Fall
8/3 坐22個鐘巴士去Buenos Aires
9/3 - 12/3 喺Buenos Aires市區遊
13/3 坐飛機去El Calafate
14/3 Perito Moreno Glacier行冰川一日遊
15/3 - 16/3 El Calafate 市內Hea
17/3 揸車去El Chalten
18/3 行山 Laguna Torre睇Cerro Torre
19/3 行山 Mirador Los Condores睇全景
20/3 行山 Laguna De Los Tres睇Fitz Roy
21/3 揸車返El Calafate
22/3 揸車hea遊El Calafate
23/3 塔巴士去智利Puerto Natales準備玩百内

喺阿根廷玩左差唔多17日
真係好中意呢度
啱啱去左智利，玩到上北部又會過番阿根廷

阿記個冰川係幾靚，
尤其係d冰爆開既時候，
有股衝動做環保撚

幾個禮拜前去完

用DC仔影

正評

Dc都影得咁靚
中間嗰張碎冰好正

雖然重點係Patagonia
但都想個遊記完整啲
都會打少少iguazu同Buenos Aires
冇興趣嘅自己飛啦

2019.03.06 阿根廷Day 1（南美遊Day 8）

喺巴西伊瓜蘇搭巴士過境去阿根廷都好方便
搭大概30分鐘就到
過關手續亦非常簡單
都係問下你去到阿根廷伊瓜蘇住邊
完全暢通無阻

見到阿根廷嘅顏色就興奮
嗰條係伊瓜蘇河

呢個就係巴士站
Terminal de Omnibus
de Ciduad de Puerto Iguazú
去伊瓜蘇瀑布、去BA都係喺度搭巴士

離開左巴西，冇咁驚個治安唔好
所以就開始book番Airbnb
一黎平啲，二黎都係中意有家的感覺

發夢啦住成棟
上面主人住架
我地係住車房入面有間房

我睇google map見到間屋好近條河
以為有伊瓜蘇河景
點知係咁

喺個咁熱嘅地方冇冷氣
真係要著住底褲周圍走
好彩都有把好強嘅風扇

古惑的水龍頭
貪玩開左中間嗰個
喺下面射左啲啡黃色嘅水出黎
我估應該好耐都冇人開過

Settle晒就出左市中心行下
順便睇下去Iguazu fall啲巴士飛幾錢
同埋過兩日去Buenos Aires(BA)啲巴士飛

巴士站裡面睇落勁多巴士公司
但其實勁多都係重覆
都唔明點解要一間公司分開咁多個鋪
好似以前啲99 in 1 gameboy帶咁
都唔洗點打價，冇乜人做爛市
啲價都係咁上下

去Iguazu fall好似得呢間有車
勁貴，來回320peso(64hkd)
淨係收現金
身無分文嘅我地又要撳錢/兌錢

消費高嗎？

整體比想像中低
係交通費最貴

我住airbnb二百幾一晚

食就一百蚊內都一定食得飽
仲要係好食嘅
8,90蚊都有塊350g牛扒
唔可以稱得上好平
不過呢度啲野都係物有所值

巴打成個旅程帶左幾多野去？用咩裝晒？

2019.03.06 阿根廷Day 1（南美遊Day 8）

由於太肚餓，又未攞到當地錢
唯有入啲可以碌卡嘅餐廳
最中意入啲夠晒平民、Casual嘅餐廳
食落又冇咁拘謹，價錢應該都唔會太貴
第一次食斷重量計嘅自助餐
之前喺巴西一路都唔敢試，驚磅完出黎太貴
今次喺其他餐廳比較貴嘅情況下都要試下

390peso/kg 即係78蚊
你地估自己平時食嗰碟野幾重？

未扣番個碟就0.88kg

最後呢碟埋單30蚊港紙
未至於食到好飽，但啱啱好啦

之後就返去休息
準備聽朝出發去伊瓜蘇瀑布。

Day 1完

Decathlon 60L背囊：
唔暖嘅uniqlo ultrawarm長衫長褲 x 1
短衫短褲 x 2-3
長褲 x 2（一條普通長褲一條淘寶雪褲）
老婆條雪褲 x 1
衛衣 x 1
背心羽絨 x 1
Gortex 風褸 x 1
拖鞋
Gortex 鞋 （著住）
相機腳架
Total 8-9kg

相機背囊：
相機 + 鏡頭s
Notebook
叉電器s
Total 重 8-9kg

大概係咁多

我之前見d人話去南美 Peru同Bolivia最平 之後阿根廷同智利就好貴
但聽你咁講好似又ok喎

去南美係咪冇人會拎喼？

同你去過同一樣的地方
不過我秘魯入 巴西出
V型路線
一生難忘

2019.03.07 阿根廷Day 2（南美遊Day 9）

由於買巴士飛冇得碌卡
所以點都要去撳啲Peso
黎南美冇張Plus提款卡真係可以乞食
黎甘幾日巴西阿根廷，從來冇見過銀聯

不過有plus又點，啲手續費貴到
每撳一次要83hkd，再加香港銀行收你20-40
每一次最多撳800hkd
你自己除一除係幾多%

其實暫時喺巴西阿根廷真係好少用現金
基本上乜都可以碌卡
係有時搭車/買國家公園門票要俾cash

都係唔好理之後嘅旅費住
拎啲美金出黎兌下先

呢間都唔算好好rate
1usd兌39.5peso
即係大概1hkd兌5.03peso
不過都兌住150usd先啦

之後就去巴士站買飛，上車

落左車見到條隊，拿拿臨跟住排
條隊又郁得慢，去到後尾個分叉位又亂

Are You Ready？

準備入場

呢度玩瀑布沖涼2000peso咋
平過巴西嗰邊成舊水

Peru Bolivia應該真係最平，我未去唔肯定
不過近年阿根廷Peso都貶值，所以都扺玩
真心覺得啲物價唔算貴
食野同香港差唔多
但啲質素就好好多，份量又大
係啲Tour同交通最貴

有架，啲亞洲叔叔嬸嬸囉
去City都Ok嘅
但去Patagonia啲郊區就冇咁好，好多爛地
拉得多應該好易拉爆啲轆

去兩星期都Ok嘅拉喼，去得長就咪喇

我見到將來嘅自己
巴打係咪已經為左生活奔波勞碌緊？

我反而覺得阿根廷最貴
Peru Bolivia 好平

去完 生活都無咩點改變過
HAHAHAHA
不過唔後悔去
但宜家 對風景 已經審美疲勞

去埋今年同出年果d就Plan下南美先
但唔辭職真係好難一次過去哂南美幾國
分幾次又覺得搭飛機好辛苦

我諗如果我去要一個70L加一個細喼

樓豬點洗衫
日日換酒店點乾
你又帶唔多

係咪人生已經無憾
咁Ching而家仲會去邊旅行

唔辭職只可以每年去一次兩星期嘅短trip
揀一個國家去
仲要有4-5日攞左黎搭飛機+休息

我以前都覺得好傻
但去完阿根廷
我覺得我遲啲返左工，都會攞假咁玩

係咪著Patagonia 去先？

帶咁多野？你巴定絲
帶化妝護膚品？

North face創辦人
好似係玩獨木舟死左

我短衫短褲都係快乾質地架
基本上一晚都實乾到
加上我都唔係日日洗
聞落唔臭就唔洗

我有錢買就好
嗰度都勁多patagonia買
差啲忍唔住買返件

2019.03.07 阿根廷Day 2（南美Day 9）

入到園區其實主要交通就係小火車
小火車有三個站
頭站就係起點
中間嗰個站就係行1,2,4步道
尾站就係行3步道

阿根廷伊瓜蘇有4條主要步道
1. inferior circuit （黃）
2. superior circuit（藍）
3. 去devil throat嘅步道（橙）
4. San Martin島步道(紅)(要睇潮汐決定開唔開)

簡單講每條都係1.5-2km
要行晒我嗰日都10點幾玩到3點幾（冇行4）

一入到園區就見到好多人圍住一個位

咁我當然唔執輸去圍埋一份
行到去先見到啲人手上拎住啲飛
就估係搭小火車需要攞飛
（但又有人唔洗飛又入到去，後尾估佢地應該係行步道上第一個站，唔係搭火車）
但期間啲指示超唔清晰，亂到爆
好似入左啲大陸園區咁

到攞左飛喇
啲唔係攞嗰個時間飛嘅人又會可以衝左入去
原來入到去又有第二個閘把關
嗰度個staff會跟番時間俾你上火車

但唔知點解明明把守得好緊
有晒飛，好似好有系統
去到最後都係有人會上唔到架火車
之後企左喺度on99咁

呢架火車，完全唔掂

速度佢又冇，風景佢又冇
又勁迫，我坐到同對面個鬼佬腳碰腳
搞到個人要坐到勁直

沿途見到好多人喺火車軌側邊行
真係覺得佢地幾明智。

坐左勁耐終於落車，坐到腳都痺
一野坐左去Devil throat，就開始行步道

睇唔睇到啲氣勢

都唔係好勁姐
都唔明點解啲人會濕晒咁行番出黎

f5 f5

2019.03.07 阿根廷Day 2（南美遊Day 9）

去到嚕，原來真係超級澎湃
同喺巴西嗰邊睇完全兩回事

睇相完全睇唔到有幾震撼

有興趣可以睇下片：

而家我明點解會濕晒

扮幫老婆影相，叫佢望住個瀑布
等佢飲下伊瓜蘇啲水先

之前仲話好失望
以為Safari係去Devil throat下面沖身
我知錯了，係我On9。

去完呢個魔鬼的咽喉
已經對另外嗰兩條步道冇乜興趣
但俾左百幾蚊入黎無理由唔玩埋嘅
當做下運動啦

我今次冇搭火車，選擇好似啲人咁行路
行去中間嗰個火車站
都行左我30分鐘

傻豬黎嘅搭火車

首先行Inferior circuit

成個園區勁多呢啲野
唔係太討好，成隻果子狸咁
好似好污糟好多菌
不過啲鬼佬會係咁摸佢地

行行下，先記返去當日喺巴西坐safari
架船喺呢個位停左好耐

我當日就係停喺個紅圈度
（嗰日都On99冇為意）
但今日見到有船可以揸向箭咀方向
我好懷疑喺阿根廷搭嘅safari就會揸入去

點解我冇得入去！

盡頭就係咁
睇完咽喉真係覺得呢啲係瀑布仔

留名

2019.03.07 阿根廷Day 2（南美遊Day 9）

之後再去埋Superior Circuit
其實喺上面望個瀑布有乜好睇

望番落去inferior circuit

又幾好睇架喎原來

越睇佢地越污糟

行晒三條步道就走人嚕

如果要我揀巴西/阿根廷睇伊瓜蘇
我一定會揀阿根廷呢邊
雖然園區啲配套/指示都搞得好麻麻
但喺阿根廷呢邊睇伊瓜蘇真係澎湃好多好多
好過喺巴西睇
（去巴西睇就帶定望遠鏡啦）

加上呢邊玩Safari平成舊水
架船仲好似可以揸得入啲
真係黎呢邊都夠皮
不過要行晒三條步道+坐Safari嘅朋友
一定要早啲黎呀！

Day 2完

其實大家覺得e個牌子值唔值咁貴，想買好耐但買唔落

冇資格答一件都冇
貴到hihi

不過呢個牌子賺到嘅錢
應該會拎啲去做保育環境

當係一個藉口俾自己買啦
返到香港有錢實買

巴西睇伊瓜蘇係望主景吧

其中一個成就解鎖🔓

但人生還是要繼續

旅行並不是終結

我帶左兩三件過去著

其實感恩節網上買 唔係好貴

南美果邊牌子野好貴

d人著north face多

leave name

睇到Ching打得出啲咁嘅野
睇黎你已經領悟到去旅行嘅真蹄
師兄返到公司未

2019.03.08 阿根廷Day 3（南美遊Day 10）

今日冇乜特別
食完個Lunch就上路去Buenos Aires

喺啲咁熱嘅地方
食Lunch一定要成支可樂吹
1.5L玻璃樽好爽
飲完要拎番去超市拎番按金

15:30上車
我地搭嗰架巴士
基本上唔同公司都係大概嗰個價錢

架巴士勁貴
2040peso(400hkd) Semi Cama
(唔知點解上網睇要2500peso，好彩冇上網買)
雖然坐20-22個鐘，包晚餐早餐
如果早plan行程嘅就早啲買啦
我見上網早買可以~1500peso
啲位有份Cama（差唔多可以瞓平）
同埋Semi Cama：半躺

架巴士外表就好靚好豪華
入面其實都麻麻地，唔太乾淨
啲凳都幾多野食碎

坐錯位呢個斟水/咖啡位
勁多人行黎行去
又斟瀉咖啡，搞到勁污糟
有得揀記得揀最右最前
張凳想點郁就點郁，又有靚景

風雲變色，暴風雨前夕

大雨到，條路浸晒
好彩喺巴士入面

雨後竟然可以見到咁靚嘅天色

唔經唔覺已經十點幾
又冇飯盒，又唔放我地落車食飯
不停諗，其實係咪我get錯，要自備晚餐？

終於見到曙光

個司機勁似俄羅斯人

十一點終於派飯盒
喺咁肚餓嘅時候，真係乜都覺得好味

見到車上有半罐食淨嘅Pringles
（要知道Pringles喺阿根廷係貴野黎
起碼20蚊一筒）
即刻唔理咁多，食晒佢
再用個筒黎Lur刷牙嗰啲水
之後就舒舒服服咁瞓教。

Day 3完

2019.03.09 阿根廷Day 4（南美遊Day 11）

瞓醒望到出面個天都幾靚

包早餐，牛角酥一個

本身架車預9:50am就到
我地就同airbnb個host想講12點check in
點知架車delay到12點先到巴士站
（巴士站行去airbnb要成2.x km）
我地又未有上網卡，聯絡唔到佢
搞到我地心急如焚
大家緊記如果Book airbnb
喺wifi良好嘅情怳之下
一定要同個Host確定間屋嘅位置
同埋問清楚係self check in定點
仲有大概會幾點到
（講咁多廢話，我咪又係奶左野）

巴士站附近環境都幾惡劣
好似都係啲好窮嘅地方，所以都少少驚
（可能因為之前有Ching講過BA治安都麻麻）

啲顏色睇落都好似巴西見過嗰啲貧屈窟

個巴士站都幾大
又好似唔多個出口
要兜好遠先出到去

我地book嗰間喺Recoleta區
似係啲高尚住宅區，好多有錢人喺度放狗
個感覺幾舒服，治安都好似幾好

好舊式嘅Lift

個廳即係個房
我地最中意住咁細嘅屋
有時租左啲好大，有兩層嗰啲
反而覺得冇乜安全感
係咪香港人都係住慣啲納米樓

Check in左之後都係落街行下超市
之後都返左去Hea

見個住宿有得煮野食
夜晚慳下錢，自己煮個麵食

窮到食冇餸嘅雜嘜公仔麵
好想食出前一丁同辛辣麵呀

離開左香港個幾星期
好似硬係要有啲香港電視睇下先似喺屋企咁

Day 4完

lm 洗左幾錢

我去阿根廷之前仲去左巴西一星期
而家總共玩左27日，應該洗左大概18000蚊

咁少

好想加速
但聽朝要5點幾起身
去行百內塔tracking
所以都係瞓先
各位早抖

其實主要都係交通、入場費、tour貴
食同住我地都比較慳
盡量自己煮野食，同住二百幾蚊嘅airbnb

而家唔辭職最多一年一個2-3星期 加好多5日4夜
但眼見d人去南美係辭職玩半年 好吸引

2019.03.10 阿根廷Day 5（南美遊Day 12）

今日都係喺Buenos Aires(BA)市中心Hea下
睇下南美巴黎係咩一回事

由於我地不嬲對呢啲大城市都冇乜興趣
黎呢度嘅目的主要都係hea下
同埋plan下黎緊嘅行程
所以我地都冇乜計劃喺BA有乜景點要去
除左想去La Boca（有啲七彩繽紛嘅小屋）

今日嘅行程全部都係靠對腳行
市區其實都好多景點
啲乜乜廣場、乜乜塔
我地都係是但搵啲去

未搵到有興趣嘅平民餐廳之前
要慳錢都係去快餐店
唔算超平，但平平地6,70蚊都食得飽嘅

呢間burger king位於一個好歐洲式嘅火車站

就係呢度，Estacion Retiro

因為今日星期日
本身想去搞電話卡嗰啲鋪頭都冇開
所以都搞唔成

So far黎到巴西阿根廷智利
佢地星期日條街真係幾冷清
好多鋪頭都唔開
我反而中意咁樣嘅星期日
咁先似真正嘅休息家嘛

之後就周圍行下

Plaza Fuerza Aerea Argentina
阿根廷空軍廣場

係英國喺1916年送俾阿根廷
慶祝阿根廷獨立100週年
聽講啲鐘聲同倫敦大笨鐘係一樣嘅

Plaza General San Martín
聖馬丁廣場
聽講呢度治安麻麻
但黎到嘅時候又覺得冇乜野
好peaceful好舒服

睇下啲人幾chill

呢個就係聖馬丁

曬咸魚？

跟住沿住Florida步行街一路行
呢條街長大概1km
有好多紀念品店、餐廳、酒吧
不過星期日好多都冇開

Buenos Aires最出名嘅Tango

阿根廷服飾，底褲胸圍都有得買

好歐洲式嘅建築

其實中環都好似係咁

行行下就到左五月廣場
Plaza de Mayo
五月廣場

喺1810年有班人不滿西班牙殖民政府管治
係呢度發起革命
而家好多節慶活動/遊行都會喺度搞

由9:00-17:00每兩個鐘就會有近衛兵交接儀式

Fashion嘅野

最後再去埋個尖塔
Obelisco方尖塔
156個工人用31日起左呢個67m高嘅塔

之後就回程嚕

BA都有觀光巴士
不過都幾貴
好似百幾蚊搭一日？

臨返屋企前見到幾間間麵包鋪
全部都好吸引

呢度好興食牛角包
餐廳嘅早餐/tea就係：2-3舊牛角包+咖啡

忍唔住買左兩三舊食
15peso(3hkd)一舊，勁扺食
拖肥都係呢度好興嘅
不過我覺得冇乜特別

Day 5完

呢啲機會應該一生人都係得一兩次
人越大就越多包袱架喇
趁後生好去

前年5月去到el chalten落雨又大霧 乜柒都睇唔到

2019.03.11 阿根廷Day 6（南美遊Day 13）

今日會去La Boca (博卡區)
La Boca係BA一個好出名嘅旅遊景點
好多明信片、紀念品都係用呢個地方

佢係一個好靚、好七彩繽紛嘅地方
不過其實呢一區都係好窮

相傳點解呢度啲屋會咁七彩繽紛
係因為以前其實呢度係一個小漁港黎
好多漁夫都會用啲油去油自己架船
用淨左嘅油又唔想浪費，就會用黎油自己架屋
但又唔夠油晒成間屋
所以最後間屋就油到有幾種顏色
(好似係)

---------------------------------
不過出發之前想搞左兩樣野先
就係Sube (八達通)同上網卡

Sube就好易買，喺街有好多士多仔都買到
呢個網可以搵到邊度有得買卡同增值：

Sube喺BA係好有用
因為巴士係唔可以俾cash搭，只可用sube
張卡唔似八達通，嘟完要隔一排先可以再嘟
佢係可以狂嘟，所以我地兩個人買一張就Ok

除左BA，張卡好似喺阿根廷某啲地方都用到
E.g.

之後就到上網卡

以前喺東南亞買上網卡就方便
好多時一買完插入去就用到
最多有時要Set個APN
真係唔得嘅，搵賣卡俾你嗰個人搞都好易

但南美就真係幾麻煩 (起碼巴西、阿根廷都係)
其實我要張卡，得兩個目的
1. 方便聯絡airbnb個host去check in
2. 喺街search野 e.g食咩/景點資料/搵路

但因為南美嘅上網卡卡實在太難搞
所以而家喺智利嘅我，已經放棄用Sim卡上網
博airbnb個wifi好，喺屋企上飽佢就算
完全唔再諗喺街上ig fb / search野

至於上面嘅兩個問題點解決，之前都講過少少
1. 前一兩晚喺wifi良好嘅情況下，同host confim晒幾點check in，點樣check in，同間屋嘅實際位置

2. 之後就係最重要嘅搵路，好簡單
就係Download定google離線地圖
由於gps係唔洗上到網
所以唔洗上網卡都會locate到自己喺邊

Search食乜就喺屋企search定啦
（其實我去旅行而家已經係亂入餐廳，睇下個環境，最緊要價錢Ok就入）

景點資料都冇乜好search，我份人比較膚淺，景點方面都係中意睇靚景，啲乜乜塔、紀念館、博物館我都唔太有興趣，睇旅遊書簡單介紹都算

-------------------------------------------
之前喺火車站附近見到有間電訊公司

入去搞諗住實冇死啦，應該會有人教我點做
點知，今次個玩法又同巴西唔一樣

我以為佢會叫我去附近報攤買張chip(卡)
再返黎揀上網plan俾錢
點知佢今次有chip賣俾我
之後影印晒我啲passport
再俾呢張野我，我以為佢叫我揀Plan

2GB 30日 250peso (50hkd)

點知佢又叫我去啲士多/報攤搞啲野
佢指左一個方向，叫我過去

我去到啲報攤，老闆另晒頭，又指我去第二度
我唔想耽誤個行程，所以都係唔搞住。
（待續）

咁Sad
去呢啲景點，唔好天真係收得皮
所以我都等左兩日，等好天先去

除左BA，張卡好似喺阿根廷某啲地方都用到
E.g. Bariloche, Ushuaia

2019.03.11 阿根廷Day 6（南美遊Day 13）

我地係喺Estacion Retiro出面個巴士站
搭33號去La Boca
(同一個站有去唔同地方嘅33，上車記得問司機)

La Boca都係出名危險嘅地方
可能因為好多窮人，所以都好多搶劫
當然主要係搶遊客野

之前上網睇blog：
喺La Boca千祈唔好行錯路
只要行錯一條街，你就玩完了。

旅遊書都建議：
由La Boca啲主要街道
行去博卡青年足球場
短短兩個街口，兩三百米
佢都叫你要搭的士

睇完係咪覺得好恐怖？
不過唔洗驚，落巴士個位係喺旅遊旺區

我地亦抱住跟大隊嘅心態
留喺人最多嘅大街，應該唔會有事嘅

呢度係幾靚架，不過我地就麻麻地中意
因為呢度真係好旅遊
一去到已經好多著晒tango服裝嘅人搵你影相
當然係收錢架喇
另外，街邊有好多figure俾你同佢影相
都係通通要收錢，乜都要錢

原來打算喺度搵間餐廳食個飯，睇下人跳Tango
但我同我老婆都麻麻呢度
所以行左陣就走左嚕

（因為入啲高級餐廳睇人跳Tango係好貴，唔食野都起碼幾舊水，所以之前打算黎呢度睇下人跳。但呢度你唔入餐廳食野係唔洗旨意睇到人跳，因為你一喺啲餐廳門口經過，望左兩眼人地跳舞，個滋客已經會出黎Yo你入去食野，其實即係同緊你講：唔幫趁就咪撚喺度睇）

點知臨走嘅時候，發現張Sube唔夠錢搭車
要去搵地方增值。
問左人，要出旅遊區外一百米，一啲比較Local嘅地方先有得增值。我地嗰時都好驚，因為一離開左旅遊區，條街就會即刻變到冇乜人。

本身都唔覺得恐佈
但聽得人講太多真係幾淆

就係喺右邊呢間士多增值

增完拿拿臨跑番旅客區，好彩冇事。

喺La Boca就搭120號返去Estacion Retiro。

就係喺呢度搭120

喺La Boca返市中心都會經過啲好窮嘅地方

返到市中心嚕
醫下肚，再諗計搞埋張上網卡先。

留名，有機會都想去南美

駛唔駛戴咁多頭盔呀...

2019.03.11 阿根廷Day 6（南美遊Day 13）

喺食野方面，我地都比較慳

首先最慳嘅一定係自己煮，所以我地Book住宿多數都會揀airbnb，仲要睇清楚係有廚房嘅。

我地乜都唔識煮，以前喺紐西蘭租過露營車，就學識左煮啲Cabonara / 肉醬意粉 之類，但我地都係嫌麻煩。所以我地係可以求其到幾蚊買一包500g通粉，買粒雞精，買幾隻蛋，冾蛋通粉就可以當一餐晚餐，最多買盒鮮奶/可樂，埋單十幾蚊就可以食到兩個人。當然，唔可以餐餐都係咁，但為左慳錢去玩，盡量啦。

之後要平嘅，應該就係食快餐 e.g. Burger king之類。人地嗰啲靚包、大包當然冇我地份啦，嗰啲餐起碼都五、六十蚊。我地多數都係會食類似香港嗰啲21蚊餐（而家好似24蚊喇可？好耐冇食），啲包細得可憐。咁樣食，兩個人埋單好多時七十幾蚊都搞得搞，唔食咁飽當減肥囉。

其實喺度食啲斷斤秤嘅餐廳都唔貴，之前都有介紹過。嗰啲餐廳就好在食幾多俾幾多，中意食每樣少少又得，之前喺伊瓜蘇就算76hkd/kg，食到好飽都係5,60蚊，女仔細食啲，3,40蚊都食得飽，我都真係幾中意呢類餐廳。香港好似好少有呢啲餐廳？我覺得其實好似都有得做。

今次，我喺BA竟然搵到一間44hkd/kg嘅餐廳。
啲野食仲要唔差（當然唔會超好食），但熱辣辣嘅。

呢碟野廿蚊都有找

幅圖最上面嗰舊就係Empanada
即係類似啲乜乜酥
都係阿根廷好興嘅野食，周街都係
有芝士火腿/雞肉/牛肉餡
又係好扺食，5-8hkd一舊
不過我覺得食兩啖就開始濟

最後，最貴嘅就係入啲比較高級嘅餐廳。
不過喺阿根廷食野其實個性價比真心Ok，入啲有番咁上下嘅餐廳，食塊350g西冷，都係80-90蚊港紙，服務又好，食扒前仲有啲麵包頂下肚，唔怕食唔飽。
佢地所有野貴得黎，真係又好味又大份，俾錢嗰下你都會俾得心甘情願。
（不過佢地啲野飲真心貴，我都唔太捨得飲）

入去呢啲餐廳記得俾服務費。
有啲餐廳會喺張單收左你加一，嗰啲餐廳我就冇再分開俾喇。有啲餐廳就冇收，我見人地臨走就會攝張錢喺枱面，我估係10%啦，我都係照跟。

我以前都覺得去南美係好遙不可及
搭飛機成三十幾個鐘，來回都冇左四日
請兩個星期假玩得8-9日
啲行程又難Plan
好似唔好唔扺去咁

但當我去完今次之後
我覺得都值得嘅

快啲搵機會去啦

頭盔

係咪Perito Moreno

2019.03.11 阿根廷Day 6（南美遊Day 13）

講番張上網卡，最後經過啲士多
見到佢門口有嗰間電話公司個圖
就衝入去問下

唔識西班牙文嘅情況下
入到去見到老闆，係咁指住個Plan
佢一開始都唔知我想做乜Q
我再大力啲篤多幾下
佢終於肯碌我張卡Yeah

原來係電訊公司開張chip俾你
你拎住張單/個電話no.去士多入錢
啲錢就會入左落個電話no.度
然後你就返去電訊公司度揀Plan
成個過程就係咁

有冇熟阿根廷嘅朋友
可以出黎解釋下點解要咁煩
搞到成個o camp嗰啲task定野外定向咁
唔可以一站式搞晒佢架咩

Day 6完

Yes ar，有得坐船，好正

冇啦 屋企有寵物 唔捨得走咁耐
2,3星期已經極限

2019.03.12 阿根廷Day 7 (南美遊Day 14)
今日其實都冇乜行程
都係Hea下周圍行下

老婆成日都話好想試下佢地啲早餐
咁啱樓下有間望落唔錯嘅餐廳
又唔算太貴，就入去試下

呢度真係幾似歐洲

裡面個格局都唔錯架

呢Set野加埋一 165peso (~33hkd)
都唔算太貴，都幾好味架
不過我更加掛住沙嗲牛肉麵

之後就周圍行下，去左附近一個景點
係一個墓園黎，好多名人都係葬喺度

行左陣，覺得有啲唔對路
點解墳場都可以係景點
行左幾行就走左

冇野做，去左食杯雪糕
佢地啲雪糕唔係一球球
係就咁撻上去，幾得意
多數都係三十幾蚊港紙一杯
但我覺得質素幾好架，有超多味
我食左兩次

第一次
Double chocolate + dark chocolate
Double就太甜，Dark幾正，好苦

第二次
Banana split : banana + 朱古力碎 + tofe
Chocolate blanco : 白朱古力，超甜

好歎
落街放狗，食雪糕，同狗友吹水
有錢人嘅退休生活

再到夜晚就去左食扒
黎左咁多日，終於可以入去呢啲餐廳食野
其實真係唔貴，好多野都一百蚊有找
如果我係返緊工，黎兩星期旅行
我應該會日日都食呢啲餐廳
洗同你喺度洗碗、煲屎、捱通粉？

因為佢啲扒就真係得塊扒
冇話可以揀飯/意粉/薯菜 (Sor我大鄉里)
其實有嘅，加錢囉，廿蚊碟
好彩有碟麵包頂肚咁就實飽
Btw，有冇人知嗰碟醬係乜黎？
真係好想知
食落好似有啲生牛肉味咁，我麻麻

上菜嚕
西冷 + 三文魚 + 南瓜蓉
埋單 215 港紙，真係幾扺食

「小二，冇得揀黑椒汁定燒汁嘅？」
可能因為佢地啲牛靚，佢地淨係會落鹽
但又真係幾好味喎
聽講自己落醬落牛扒度係對廚師嘅唔尊重

三文魚都好大塊，外脆內軟

食完就返屋企嚕
聽日就會搭飛機，去Patagonia

Day 7 完

之前喺Ushuaia, 可以喺電訊公司免費拎一張sim，然後去kiosco（類似7仔嘅雜貨店）入錢，無記錯係100peso/50mb，好L貴

啲拉丁美洲妹正唔正

機票買左幾錢? 美國轉機?

可能喺偏遠地方貴啲？
我而家都廢事再搞上網卡，太煩

巴西最正好陽光
阿根廷同智利嗰啲就冇乜特別

我買單程咋，3800hkd
香港飛東京，再飛美國
最後到巴西聖保羅
大概35個鐘

2019.03.13 阿根廷Day 8 (南美遊Day 15)

今日坐飛機去El Calafate
點解唔搭巴士呢？
因為冇Direct bus，要喺Bariloche轉車
Total 要成四十個鐘
價錢方面都要多過一千蚊

所以最後用左千六蚊搭飛機過去算
始終對呢度啲巴士都冇乜好感

出發前再俾個地圖大家睇下，等大家有個概念

因為我去Patagonia之前俾啲名搞到好亂
又El乜又El物，勁多唔知乜名
（而家諗番都唔明當時點解會覺得咁亂，明明得嗰幾個名）
所以想喺度簡單講下先

El Calafate：啲人黎多數都係睇冰川，有幾個出名嘅冰川，但得一個係可以揸車揸到入去，亦因為最易去，所以好多人都係去呢個，就係我將會去嘅Perito Moreno Glacier

El Chalten：行山聖地，黎呢度都係行tracking睇雪山 (Patagonia牌子嗰個logo)，最出名就係Cerro Fitz Roy同埋Cerro Torre。呢度有成十幾條Tracking，短至一兩個鐘，長至十個鐘都有。呢個市鎮係冇機場，所以個個都係要喺El calafate過黎，搭巴士要四個鐘，800peso一程 (160hkd)，亦有由el calafate出發嘅one day tour

Puerto Natales：呢度就係去百內國家公園 Torres Del Paine national park嘅據點，多數人去百內都係喺呢度出發，有好多One day tour (7:30am - 7:00pm)。不過喺El calafate亦有one day tour去百內國家公園，朝早七點出發，夜晚十點幾返到，你自己計下個車程就知點解個tour會咁長。

仲有個紅箭咀：Cancha Carrera
就係陸路阿根廷去智利嘅關口
都有人會喺阿根廷租車自駕去智利
vice versa
遲啲會講多少少

唔知咁樣講完大家有冇清楚少少

Lm

想請教下你伊瓜蘇瀑布
阿根廷同巴西都玩，唔連頭尾兩日搭飛機
玩到幾多日

你指唔計搭飛機嘅時間？

巴西半日（去埋鳥園就大半日）
阿根廷一日

2019.03.13 阿根廷Day 8 (南美遊Day 15)

出發

第一次搭有中途站嘅機
第一站el calafate
到左之後有啲人冇落機
去到總站Ushuaia先落

一落機已經feel到股寒氣

Welcome to Patagonia

機場有Minivan / taxi去市中心
Minivan 每人300peso (60hkd) 送到hostel門口
的士就好似900peso

我地住嗰間Airbnb，外形都幾靚

設備好齊全
最緊要係有獨立廚房同廁所
啱晒我地呢啲好獨嘅摺友

間房仲要睇到雪山架

間野舒服到我地完全唔想出去
不過見未天黑，今晚又唔知食乜
又要預備定聽日行冰川tour嘅lunch
都係拿拿臨出去超市行番round

2019.03.13 阿根廷Day 8 (南美遊Day 15)

住宿行去市中心都要成2km
途中會經過長途巴士站
就入去打下價，睇下之後個行程點plan

其實都唔洗點打價
做嗰條線嘅巴士公司得一兩間
仲要個價錢唔差幾多
除左去Bariloche，問過有一間39xx，一間37xx，都差成40hkd咖

呢幅地圖大概講晒Patagonia
最重要嘅幾個旅遊城市

去El chalten或者去Glacier Perito Moreno
都係800peso (160hkd)一程
去Perito Moreno如果唔跟團就可以自己搭巴士

再睇定過幾日去Puerto Natales啲巴士飛
950peso (190hkd)
我地冇Book呢間，因為時間唔啱
隔離嗰間每朝8am出發，去到就1:30pm

之後就行多1km去市中心

Av. Del Libertador
El calafate嘅市中心好易行，就係呢條街
基本上你要搵嘅野呢條街都有

呢度好多賣羽絨、大褸嘅鋪頭
當然價錢都唔平
呢個鎮勁多狗，唔知係流浪定放養嘅
不過全部都勁乖勁馴，又唔太污糟

睇下自己有冇喺網上Book貴左先
結果都係一樣

2019.03.13 阿根廷Day 8 (南美遊Day 15)
由於聽日個tour係玩全日
所以要自己預備Lunch
費事入到園區食貴野

唔貴喎，14.5hkd有三塊三文治

呢包野仲扺，10蚊有六舊，實飽肚
味道仲要唔差架喎

呢支係一支飲管黎，係用黎飲茶隔渣嘅

阿根廷嘅國茶係Mate Tea，瑪黛茶

喺呢度嘅街頭
會見到超多人攞住個杯+呢啲飲管飲茶
最特別就係佢地會拎埋個成公升嘅熱水壼出街
用黎Refill，幾有生活態度

呢度賣45peso支我喺LaBoca買100peso

買完聽日嘅Lunch + 今日嘅晚餐
就又要行番2km返住宿
途中經過啲士多
門口又有隻超大但好馴嘅黑狗

咀咀

行行下無啦啦有隻狗跟住我地
跟左成公里
可能因為佢想食野，又見我地抽住膠袋

雖然佢唔算話好靚仔
但佢真係好惹人憐愛
佢好乖咁跟住我地，又唔會好冇禮貌想搶野食
到我擺低舊麵包喺地俾佢
佢一開始又好似唔敢行過黎食咁
要我行到好遠先敢過返黎食
係咪有啲咩唔愉快嘅經歷

終於明點解啲人會收留啲流浪狗
我都幾唔捨得佢

返到住宿，正當我地推門入去
入面竟然有幾個人喺度
我地出去之前仲攤晒啲野出黎
啲相機、ipad等等

因為呢度係Self check in
原來個host up錯左房號俾我地聽
但我地張上網卡黎到又收唔到
所以佢聯絡唔到我地
就幫我地pack晒啲野搬晒去第二間房
好彩冇唔見野

好彩呢間都好正，細細地仲好
不過就冇雪山景嚕

一眼睇晒

部電視都幾正
又睇到netflix又睇到youtube
睇下聽日去嗰個glacier咩樣架先

聽日就會行冰川嚕

Day 8 完

好正 睇完好想去阿根廷
睇上個POST 話8月先返香港
樓主仲會去邊同埋玩到咁耐

之前嗰啲咁悶都吸引到你？
我打到自己就瞓著

真係靚嗰啲地方仲未打到喎

呢幾日喺智利
黎緊去復活節島

2019.03.14 阿根廷Day 9 (南美遊Day 16)

個行冰川Tour我地係網上book
有分兩個tour
第一個就係Mini trekking，我就係報呢個
4500peso (~900hkd)
成個tour大概12個鐘
包travel、坐二三十分鐘船來回冰川、喺冰川上行個幾鐘，再個幾鐘喺步道睇冰川嘅panorama view，最後送你返hostel
(唔包lunch、入場費700peso)

第二個就係Big ice，7900peso (~1580)
簡單講就係喺冰川行個大圈，睇到嘅野應該多啲、啲景靚啲

Sor，幅圖可能好矇

我地本身係book歷史最悠久嗰間Hielo & Aventura
因為佢個網頁搞得好靚，又解釋得幾清晰
但我到我地俾錢嗰下
佢就要我地簽張野，要我地印張野出黎簽
但喺外地言語不通嘅情況下要印野真係唔易
所以最後就報左Patagoniachic
呢間都係一樣價錢，俾網上俾錢方便好多
點知最後去到個tour
發現原來又係join番Hielo & Aventura。

朝早七點幾就上車，架van仔會再去pick up其他人
齊人就出發嚕
Perito moreno glacier距離市中心大概個幾鐘車程
平時我喺車不嬲坐到凳凳下就會瞓著左
但實在太耐冇見雪山
一見番佢地又有種好興奮嘅感覺

啲金光照落雪山真係好靚

到入口就買飛

每人700peso，冇得碌卡
如果聽日再會返黎嘅就加多350peso

第一個view point停左5分鐘俾我地影相
當我地第一眼見到個冰川
全車人都Wow左出聲

如果仲有人睇緊嘅話
黎緊可能會比較多相
希望唔好介意

補返琴日嘅兩張火燒雲
真係好似著左火咁
喺香港好似冇乜見過，定我冇留意

2019.03.14 阿根廷Day 9 (南美遊Day 16)

首先搭船去冰川（藍線）
Mini Trekking（綠線）
Big Ice（紅線）

上船嚕，一架船大概40-50人
喺架船企右邊會好景啲

除左冰川，啲山都好靚架

呢架就係我地頭先坐嘅船

一上岸就會分成兩班
我以為係Random分
之後企左喺度，仲怨人點解淨係講西班牙文
好彩有個人同我地講前面先係英文組

分完組首先會喺啲泥地行

導遊會簡單講少少背景資料
我英文唔好，聽到嘅得幾點
1. Argentina嘅iceland係全世界第三大
第一係南極，第二係Greenland

2. 除左Perito Moreno，阿根廷其他glacier都要搭船去

3. 喺Glacier得一種生物，係條蟲仔，靠食微生物為生

黎多張

一直好想睇大瀑布
岩岩睇左睇機票, 飛聖保羅係最平
其他南美地方都好貴

GoGoGo
之後轉巴西啲內陸機都唔貴

Check行李又check得唔嚴
你唔太誇張嘅，每程都可以慳番二百幾

天氣好好，真係鳩影都靚
繼續留名支持

係
真係用手機亂影都靚
特登揀好天嗰日去

2019.03.14 阿根廷Day 9 (南美遊Day 16)

行左段沙地終於要穿上冰爪

之前喺紐西蘭其實都有得行冰川，
不過嗰時覺得太貴，好似千幾二千蚊。
今次山長水遠黎到，又見個冰川靚咁多，
真係忍唔住。

之前曾經淘過一對冰爪
因為驚去落雪嘅地方會跣親
係有條橡根帶套落對鞋度，勁土炮
仲以為今次又係著返嗰啲。
今次呢啲專業好多

有專人會幫你綁
著之前要索到對鞋最緊

Ready

教練出發前會講解下，因為都有啲野注意
（之後發現其實都真係幾危險）

教練：「你地同我認真聽住，以下落黎呢個幾鐘，你地行每一步之前，請你地都認真思考過先好踏落去，因為萬一有咩差馳，踩左落啲gapgap度，真係冇人會可以救到你地。」
(其實呢個係我嘅心聲係誇張左少少嘅Sor)

之後佢教左少少技巧，例如
-上落盡量對正個斜坡行
-唔好打側落斜，因為好易拗柴
-落斜盡量重心挨後，否則會越行越快
等等

有個教練行頭，之後就一條龍咁行
本身想行最後方便影相
(嗱影還影，我唔會好似啲人咁要成隊人等)
點知有對外國情侶好禮讓咁唔俾我地包尾

沿途有好多唔同形狀嘅冰洞同gapgap

雪地就話行過
但真係估唔到可以踩住咁多碎冰行
完全真係茶記嗰啲碎冰黎架喎
行完今次冰川，令我有啲想去行下雪山
有冇Ching知行嗰啲雪山
究竟都係呢啲冰粒，定係雪黎架？
唔好鬧我on9，真心唔識

行嗰時好老土咁同老婆講：
「大自然真係奇妙、好偉大」

2019.03.14 阿根廷Day 9 (南美遊Day 16)

行到最後，就有酒飲
酒都係其次，冰川嘅冰先係重點
係新鮮打碎嘅冰黎架

我地呢啲唔中意飲酒嘅
飲下冰川嘅水就已經好滿足
唔係講笑，幾好飲架喎

傻啦邊會咁易滿足
我地自己帶左支19年嘅私伙黎
啲鬼一定覺得我地好on9
定你地都係咁諗

飲完野就行返出去嚕

行番1,2km泥地返去落船嗰個位食晏

啲冰川係70米高，120米深
Total 190米高真係好難想像

望住個咁嘅景食lunch

食腸仔包咋，夠簡單

我老婆成日話我煮野食好叻

考慮中
但事前好多野要準備咁,又咩黃熱針又搞簽證咁
同埋得一丁友去又好似好危險咁

好似得Bolivia要搞簽證同黃熱針
黃熱針唔難搞，預約clinic之後上去打針姐
（不過都要早啲約，啲booking幾full下）
簽證就唔知嚕，我應該都唔會去bolivia

不過去長旅行真係幾多野搞
唔好以為好簡單

一丁友去真係有少少危險尤其啲大城市
不過睇你去邊啦
你夠alert、夠謹慎都會好好多嘅
（當然擺明持械、成班人有心搶你就算啦）
不過自己去真係會令自己成長唔少
亦會令你嘅旅程有好多驚喜，好估唔到嘅野
支持你
（我都想試下自己去）

2019.03.14 阿根廷Day 9 (南美遊Day 16)
補返幾張食lunch時候影嘅相

咁滋味，應該係飲緊冰川嘅水

人類係幾咁渺少

呢個世界真係好靚

2019.03.14 阿根廷Day 9 (南美遊Day 16)

行完冰川，食完Lunch大概一點鐘
之後就搭返船去對面岸
再搭多陣車去啲觀景台睇佢個全景

喺船嘅風光：

嗰架係啲觀光船
坐全日船睇冰川

落左車之後佢俾大概個半鐘我地自己行

自己黎嘅巴打留意下開放時間

紅色線就係搭船嗰邊，所以冇行到
黃色應該係最精彩
綠色究竟係睇緊乜

呢度有間野，應該似餐廳/cafe/賣紀念品
不過得嗰個半鐘，真係廁所都廢事去

喺觀景台影嘅相：

睇片先會睇到個冰川係有幾大：

呢個glacier喺阿根廷好似已經唔算大
起碼Upsala同Viedma都大過佢

今次黎呢個冰川tour
最可惜嘅就係影唔到啲大冰塊崩落嗰下

喺呢度周不時都會聽到好大聲嘅巨響
嗰下巨響真係大聲到好似有人開槍咁

當啲人一聽到巨響，就會周圍望
個個都好alert咁隨時預備影相拍片
當然好多人都好似我咁食白果

好彩，就算影唔到，都有幸睇到一兩次
各位巴絲如果會去嘅，祝你地影到

咁就完左個Mini trekking
雖然幾貴，但我覺得都幾值得去
又有船搭，又有冰川行，又會去埋觀景台
山長水遠黎到，唔係唔去牙？
（最常用嘅洗錢藉口）

留名正評
冰川好靚，大自然真係好靚好宏偉
期待樓主寫去復活島既經歷
因為我都好想去

Thanks

我都好慶幸呢世人可以去到復活節島
真係幾難得機票又貴又勁遠

希望我唔會爛尾（應該都唔會嘅）

更正：
Mini trekking個tour係九個鐘先啱
朝8晚5

會唔會去埋進化島

應該會好期待睇啲巨蜥蜴

巴打點解成日呢個時候都可以未瞓

正呀等你遊記
訓架喇

好，如果去得成實打
早抖

2019.03.14 阿根廷Day 9 (南美遊Day 16)

今日實左太開心喇
所以決定晚餐加餸，煎牛扒！
去超市買左兩三塊扒，廿蚊

啲牛扒個脂肪比例幾靚

煎煎下唔對路，咁嘅色
原來豬黎，牛同豬都唔_識分，正死蠢

今晚終於唔係食齋通粉

Day 9 完

睇完第一張相再睇第二張
心諗點解阿根廷d牛咁特別嘅

點解又係你

2019.03.15 阿根廷Day 10 (南美遊Day 17)

今日既興奮，但其實更加緊張
因為今日將會去攞車，揸去El Chalten
點解緊張？
因為呢度唔知點解99%嘅車都係棍波
（邊個話學棍波冇_用!!!）
小弟考左車5年，考到之後真係從來未揸過棍波
喺香港都係假日車主，奉旨唔出旺角銅鑼灣等

但今日竟然要揸波，仲要係左軚，靠右揸
真係考起我
(好彩上兩個月都喺東南亞、台灣，都慣左啲車靠右駛)
不過希望死火唔好俾人喪呠啦

上Agent網租車係會貴好多
一日要成700-800hkd
好彩我試下上Hertz租，400就租到一日

唔講咁多住，出發攞車先
由於住宿同Hertz差成3km
我地決定攞左車，先揸番去住宿攞行李

沿途經過啲travel agent鋪頭
俾大家睇下啲價錢，參考下

終於到Hertz嚕

點知我地去到之後，........

咁難得去南美梗係去睇埋天空之鏡啦
就係心大心細未決定到去唔去, 所以未睇打針同簽證問題。
真係得一丁友去咋
利申, 已經試過旅行俾人偷野了

2019.03.15 阿根廷Day 10 (南美遊Day 17)

一去到，俾呢張野個職員睇

有冇人睇得明
明明一睇就係話我已經book到
所以緊要嘅野真係釋一釋佢穩陣啲
用chrome可以直接翻釋，幾方便

點知佢話：
「This is not a confirmation, this is a request 」
嗰下我真係晴天霹靂，好不能接受
咁我黎緊幾日點算

之後佢叫我地可以試下去附近嘅鋪頭
睇下仲有冇車租
好彩附近有幾間都有得租
價錢就大概500蚊一日。

原本呢兩日都係喺El calafate附近揸下
睇下有冇咩靚景可以影下相
不過我地見呢兩日都唔太好天
所以決定租少兩日，慳返1000蚊

而家，就要行返3km去住宿拎番啲行李
再行4km去新嘅住宿
今日總共要行10km

咁難得去南美，緊係.....
我地都好想用嘅一個例句

但唔知點解我地真係冇乜興趣
Bolivia除左鹽湖又好似冇乜景點咁
（定我地冇乜做功課）
所以可能去阿根廷Salta嗰個鹽湖就算
睇下會係咩樣

其實我覺得偷野已經係最易防
買幾把鎖鎖住個背囊
全時間攬住個袋，好似都Ok
你嗰次點俾人偷

搭地鐵俾人撞左野
之後行左幾步個FD話個袋打開左
跟住一搵就已經唔見左銀包
我都淨係知個鹽湖 但真係解人生成就

阿根廷物價而家係咪好抵玩? 貨幣跌左成幾成

地鐵係最高危，特別繁忙時間
我老婆都差啲俾人偷電話
feel到想俾人拉開衫袋拉鍊之後
即刻鎖番個電話入背囊
再全程摸實條拉鍊

比起Peru Bolivia應該都冇咁扺玩架喇
始終交通、tour都好貴
不過我覺得應該會歎啲，野食又啱食高質
俾錢嗰下都會覺得物有所值，好滿足

智利我覺得最貴貴得黎又低質

你既更新再俾力D 吸引D 既話
可能會即時買機票既啦
我得個45L 背囊,又唔想買新, 諗緊點鎖佢好

嘩巴打講到唔洗做咁，話走就走

去旅行打遊記其實好攰
又要上黎打遊記，又要玩下ig又up fb
仲要Plan行程
如果你去得成都要上黎開post
我實支持你

45L夠咩，好似有少少細
除非你唔去凍嘅地方
我都係買decathlon，60L，三舊幾水

可以點鎖，咪鎖Q晒啲拉鍊佢
呢隻鎖有時候都幾有用
12蚊店幫到你

留名學野

2019.03.15 阿根廷Day 10 (南美遊Day 17)

行左8km，頂唔順
要搵個地方食下野抖下先。

黎Patagonia其中一樣出名嘅就係食羊
西班牙文好似係Cordero Patagonico
我其實想試好耐，今日終於有機會
我地入左一間叫La Vaca Atada

El Calafate好多餐廳出面都會有呢個setting
就係燒全羊

老規距：
食扒前一定有麵包
仲未有人答到嗰碟醬究竟係乜黎
個味真係唔太討好

呢碟羊係380peso，加埋一 ~82hkd
其實我覺得係Ok好食，唔算好騷
不過又未至於「唔食羊嘅人都會覺得好味~」
由於我老婆唔食羊，所以我成碟上都幾濟
但我覺得如果兩三個人分係幾正架

我老婆叫左個西冷，偏多根

Overall呢間野唔差，但唔會係我首選。

食完野就繼續上路，間bnb喺山上面
揹住17kg行上去真係唔少野。

調番轉頭影落去，會望到Lago Argentina

終於到，每次放低backpack個人都即刻鬆晒

2019.03.15 阿根廷Day 10 (南美遊Day 17)

黎到都未有機會喺市中心行下
趁未天黑，落去行個轉先。

呢個地方真係好多狗
但真係9成都好乖，好靚

去左睇下啲紀念品店，冇乜特別
呢度都開發得幾旅遊，不過你又唔太覺得好掠水
啲野亦唔算特別貴，我覺得同BA差唔多

隻公仔都幾恐佈

啲鋪頭出面都幾多佈置

喺條街度行，不停會睇啲tour有咩玩同幾錢
有得去El Chalten行山
仲有得過埋智利嘅百內one day tour
嫌煩又唔怕跟團嘅人，真係大把tour俾你join

再去睇下post card，呢度啲post card幾靚

呢排山就係El Chalten最出名嘅山
唔知我可唔可以影齊晒呢三張相呢好期待

最後就去information centre望下有咩睇
有冇地圖俾我地攞下
成日都覺得做information centre嗰啲人好勁
成村人排住隊對問你野，問嘅問題層出不窮
（又見過好多人乜功課都冇做，就問人勁多野）
真係要好有耐性同對呢度有好深認識先得
（勁似FYP嗰啲Q&A時間，問到你死為止）

呢幅就係El chalten嘅地圖，幾清晰

呢度仲有El Chalten最出嘅啲trekking啲altitude
遲啲真係介紹到嘅時候我會再Show出黎

今日我地都好攰，早啲返bnb休息下就算
我地喺bnb冇見過其他人，就以為得我地住。

當我地喺common食通粉嘅時候 (係呀又係通粉)
突然有兩對鬼殺入黎，又食野又飲酒
有對法國情侶仲嘗試同我地打開話題
想同我地黎番場Oral大戰
但我地今日實在太攰了我地都表現得好冷淡
之後三兩下就dead左人地，終結對話⋯⋯
（太攰就藉口，我地不嬲都比較內向，次次同人傾計都係問一句答一句，同我地傾計應該好_冇癮）

之後成晚我地就屈喺房，廳周不時傳出一陣陣笑聲，傾得勁開心。明明佢地兩pair人都係啱啱識，有冇咁好傾
（其實你估我唔想識新朋友咩）

P.S. 有冇巴打都好_憎人問你：
How are you？
其實想點答唧，「Fine？Great？」
定真係要分享
「我今日中午食左羊肉，都幾好味呀
不過老婆就唔食羊，所以我食到好濟囉
你地呢？Lunch食左咩呀？」

有冇啲同鬼溝通開嘅巴絲可以回答下？

Day 10 完

推下post先，好想咁樣去旅行

有錢真好

有一日何寶榮買了盞燈，我覺得好靚，我地好想知道燈罩上邊既瀑布系邊度，問左好多人先知系伊瓜蘇。

有一次瑞士搭火車 一個鐘車程
隔離係一個美德混血 撩我講野
hea左佢幾句 佢仲繼續好想傾咁 我又唔好意思拒絕
之後就乜都傾 美國天氣 美國政治 香港大陸政治 瑞士美食
傾到落車

愈睇愈正
岩岩再睇PERU 利馬入, 巴西走都有得諗
同前面個巴打講既V 字走法
如果唔去BOSNIA 係咪可以改少好多野??
但我想問係咪無回程機票會好煩?

可能我去完你都未返黎啦
我個背囊兩則就用咁用扣拉鏈都無
-10度內應該都夠既, -20度既話就裝唔到啦
南美你預最低會預到幾多度? 個RANGE 好大?

好同意
不過相比起份首期
呢十萬八萬算得啲咩

不過我覺得遲幾年買樓又冇乜所謂
但呢個經歷應該一世難忘

Sor
我冇睇過
我不配去伊瓜蘇

2019.03.16 阿根廷Day 11 (南美遊Day 18)

老婆自從喺BA食過阿根廷早餐之後
就成日話要再食
我地見今日冇行程，就想去啲cafe輕鬆下。

嗰啲早餐set其實我地咩時間都見到有人食
所以我地就打算十一點幾出門去食。

琴日個host話bnb早餐時段係至到10am
多數啲酒店hostel都係過左時間即係自動棄權
咁我地十一點幾出去就冇咁尷尬
因為唔會俾人感覺係過左少少時又想食早餐

點知，我地十一點幾出到去
個host坐左喺廳等我地
我地同佢say個hi就諗住出去食野啦
點知佢成個呀媽咁，有少少西面
仿佛同我地講：「你同我食埋早餐先好出去」

我地十萬個唔好意思
乜原來佢喺廳等左我地成個鐘
佢可能仲以為我地唔知醒
明明我地就冇打算食

簡單但好窩心嘅早餐

呢個將會係我地嘅oral試場

食完幾舊包，見未肚餓，又周圍行下

沿住Lago Argentina行下
(Lago係西班牙文嘅Lake，好似係)
平時喺吐露港、mos海濱做運動已經好正
但喺呢個環境做運動真係完全冇得比
要我喺度日日跑廿k都得
沿湖仲要有好多簡單健身器械
呢度嘅居民真係好幸福

又係影狗嘅時間

叫人點相信呢啲係流浪狗

見個天幾靚，影下啲on9跳相

我嘅夢想又何嘗唔係成為芭蕾舞蹈員？

行左了陣見有啲肚餓，就去搵野食
老婆第一日踏入El Calafate已經對佢有興趣
我地比較中意入呢啲餐廳食野
做遊客生意得黎又有少少地道
乾淨得黎又唔會望落好高級

呢間野價錢合理、好好味
服務態度都好好 (尤其係all back嗰個侍應)
最後呢度成為左我地嘅canteen
我地黎左食4次
我地離開左阿根廷之後都好掛住佢

呢間Pietros係大街，好顯眼
你一定會留意到佢

因為唔太肚餓，所以只係叫左少少野食
雞扒 Pollo grille180peso (36hkd)
薯條 Papa Fritas 98peso (20hkd)
奶茶 Te con leche 50peso (10hkd)
7up with ice 60peso (12hkd)
份雞扒真心正，Grill即係燒？
外脆內軟，連我老婆平時唔食雞皮都話好正
加埋啲蕃茄洋葱醋汁 & Provenzal
我終於明mingjai嗰句「this is heaven」係冇誇張
有冇巴打知Provenzal中文係咩，好惹味好正
成餐加埋一，埋單八十幾蚊，好滿足

去南美之前真係完全唔識西班牙文
但見得多啲字就會認得少少
教大家幾個生字

Pollo 雞
Papa 薯仔
Fritas 炸物
Te 茶
Aqua 水
Con = with ，Sin = without
喺巴西有次買水買左Aqua con gas
仲要一次過買左三支，飲到hihi
究竟點解鬼佬會中意飲
Leche 奶
學住咁多次先啦

食完野行左陣
見咁耐冇做運動，我就提議去湖邊跑下步
(去旅行真係好難keep住副偈，但冇體能又好多野都玩唔到，起碼行山行20k都未必頂得順，所以都有逼自己跑下步)
去到湖邊，跑左1.5km
「喂~唔得喇，不如係咁多先啦」
就係咁，就轉左下個節目

重拾兒時嘅玩意

回家路上，又有得意嘅狗

最中意楚楚可憐嘅狗

唔好以為係Day 11 完
返到bnb先係重頭戲

嘩巴打咁勁
用英文傾政治都得
係咪傾到唔想停

其實V字走法都幾順路
唔係好明第四句

有冇睇我巴西個post
有講少少
係會少少煩架，出境嗰程尤其煩
地勤會問得好詳細
有巴打就話其實冇回程機會會令個staff好難做
攪著人又係唔好嘅

亦有人話去到冇回程機票
會有機會拒絕你入境
我咁啱好彩冇事

我嗰個都有啲位冇拉鍊
不過其實總會諗到辦法鎖

其實唔洗鎖晒全部啦
嗰兩格唔擺貴重野咪得

睇你去邊，咩季節去啦
Patagonia應該最凍
我去嗰時夏/秋天
凍極好似都係三四度，冇零下
另外啲高原都好凍 eg Atacama in Chile

唔勁架 都唔係用d好深嘅字
但佢又明喎
其實我勁想訓覺 但佢又講唔停

2019.03.16 阿根廷Day 11 (南美遊Day 18)

返到Hostel見間房實在太焗
又冇冷氣冇風扇
加上冇張枱做功課好似唔係幾似樣
就出左飯廳坐下，做下功課
Plan下黎緊應該點玩

琴日講嗰兩對情侶，一對瑞士人一對法國人
瑞士人就匿左喺房，法國人就坐左喺客廳做功課

我地見法國人好專心plan緊
我地都各自各plan，各不相干

本身都好地地，plan左個幾鐘，去到五點半
瑞士人無啦啦著到出街咁款
出左黎煮野食
我地以為佢地煮完野食出去野餐
點知佢地煮完就坐左喺我地隔離
我地嘅對話又係由一句How are you開始左

其實去旅行好多時同啲backpacker傾計
都離不開：你邊度黎、你呢個trip去幾耐、你之前去左邊、你之後會去邊
傾呢啲其實都真係冇乜難度
都係啲好factual嘅野
不過要同唔同人不停重複呢啲野其實都幾攰

同瑞士人都係傾呢啲
點知傾傾下無啦啦傾到香港
都係問嗰句
Hong kong belongs to china , right?
一聽到呢句，我地就知道我地一定要平反
(最怕冇機會平凡，俾人判左死型)
最憎人最怕啲鬼將我地同啲大陸人畫上等號
佢地嘅惡行、冇教養、冇禮貌嘅行為真係街知巷聞

我老婆將97回歸等等嘅少少歷史講左俾佢地知
本身要用中文講已經難，而家仲要用英文
講到BNO，又問97前我地算唔算英國人
同英國人嘅權利有咩分別
真係啞到Hihi，場面都幾尷尬

最後我地傾左佢地嘅成餐飯，大概一個鐘多啲
能量值已經跌到入紅色bar。

Oral exam暫告一段落
我地亦開始煮野食，煮我地嘅撚手小菜
煮完我地打算拿拿臨食完返入房冷靜下

點知食食下嘅途中，到法國情侶黎煮野食
食到一半嘅我地，已經知道第二場口試即將開始
考生們有五分鐘時間預備
（綠袖子音樂亦開始播放~）

俾著係你地，又會點做？
唔通真係食完自己走入房咩，咁_冇禮貌
法國人見瑞士人同我地傾到興高采烈
都可能心中有少少好奇
（點解我地琴日對佢地咁Cool嘅）

今次嘅難度仲要升級
法國人啲英文口音都幾難聽得明
我地又唔好意思狂叫人地重複
搞到個場面又係幾尷尬

好彩今次雖然又係傾香港
係傾佢地7年前黎過香港，俾佢地個blog我地睇

其實喺外國人相機中嘅香港，都幾靚幾有特色
平時生活喺香港，真係忽略左好多香港嘅景色

佢地對香港最深刻，就係佢地住過劏房
有晚佢地好夜先搵地方住，最後搵到間房住
我睇相，間房真係連企嘅地方都冇
一開門，就係張床，床嘅兩側就係牆

我好慨嘆咁同佢地講：「This is Hong Kong」

其實，佢地已經睇到香港最寫實嘅一面。
比起天壇大佛、海洋公園，係更值得睇，
而我，真係好想同佢地講，香港點解會搞成咁
係邊個搞成我地咁
（但最後，我都係選擇左沉默）

今晚，精神上真係好攰。
不過原來同陌生人傾計、交流，真係幾開心。

嗰種滿足感唔係啲靚景、美食可以俾到你，
但大前題係，你要首先衝破到第一關：
打開話題

可能，我都要學下啲鬼咁，成日同人講：
「How are you？」

Day 11 完

（Sor成篇都1999）

咁啱哥哥死忌，又睇到依個post
"我終於來到了伊瓜蘇，覺得好難過，因為我始終覺得，站在瀑布下面的，應該是兩個人。"

雖然我冇睇過，但上網睇返啲介紹同影評
再睇返呢段對白，真係好Sad
越諗越想喊
返到香港真係要快啲睇返

好後悔去伊瓜蘇之前冇睇到

追晒post
睇完覺得阿根廷治安無我想像咁差

嘩多謝支持
咁長都睇得晒

我都覺得南美治安冇我想像中咁差
我覺得巴西恐怖過阿根廷
其實個個國家都有治安唔好嘅地方（廢話）
不過都係睇你去咩區
同埋睇你有冇引人犯罪

好多賊、搶匪都係取易不取難
醒醒目目，alert啲，加多兩把鎖、見到可疑人物掉頭/兜路行、唔好咁八卦周圍望啲怪人
都會減少好多俾人搶/偷嘅風險

I am ready
仲有冇多圖

鬼佬呢啲野真係幾有feel喎

係愛呀哈利

幾似jordan logo
但點解會蘭花手

而家喺復活節島
個wifi好弱
睇黎呢幾日都未必update到

我問你準備入園區未咋

屌 褲都除埋啦
睇鬼妹先咁著呢啲衫

係

明白既，暫時以文會友先啦
巴打識揸車就好好把握，東邊個海灘（即係近十幾個石像個度）世界級，你識揸車，睇日落就一流
tripadvisor 排第一係間日本菜，巴打有無興趣試？幾年前去，想慳錢，所以無去，但係間鋪頭都幾有性格
繼續留名支持

之前上網睇有人去到俾人潑屎再搶野
搞到我有啲卻步
希望襯後生可以同男朋友去
巴打係同老婆一齊裸辭?

呢幾日好多雲又間中落雨
真係未必有機會睇到

興趣就有，不過錢就冇
唔好話食好野，連普通入間餐廳仔都覺得好貴
真係唔係一般嘅貴

其實每個地方都有佢地危險嘅地方
e.g 巴西有街童搶野、阿根廷有潑屎/醬黨、玻利維亞有人扮驚察攞俾passport、智利又有爬手
如果因為咁就卻步，就好多地方都冇得去

去嗰啲危險嘅地方係好攰，出完一街好似精神崩潰咁，但諗番轉頭亦係回憶嘅一部分係幾難忘

呢啲地方真係襯後生去好，老左冇體力又怕煩
就只可以跟團，會冇左嗰種冒險嘅刺激
去完呢啲比較辛苦比較多野plan旅行
就會更加知你男朋友係咪你嘅Mr. right

係呀一齊裸辭
咁啱大家都想轉工
就趁有空檔去玩下

第四句係*搞少好多野
就係睇左你個POST, 發現無回程機票會好麻煩咁
咁V字走法要定左幾時走人, 之後買完機票先plan 點樣玩
anyway, 最快都要6/7月先出發到, 可以睇多陣先

真係鏡頭一轉就去左新地方
屌, 如果真係遇到潑屎都唔知點算好

都係即刻拒絕任何人幫你抺
之後盡快跑入啲鋪頭/餐廳/酒店
話俾你信任嘅人知

2019.03.17 阿根廷Day 12 (南美遊Day 19)

出發去攞車嚕
行條大斜路就係間租車店

Lago Argentina真係好藍，好靚

我地就係幫襯呢間租車公司On rent a car

原來Miss左講我地最後係點樣租車：
其實El Calafate有好多租車公司，都有十間八間
佢哋唔似Hertz，Avis嗰啲咁大間咁連鎖
所以網上應該都幾難through agent網book

我地問過兩三間，兩三間都即刻有車俾我地
(可能我地係旺季尾)
呢度99%都係棍波車
而佢地間間基本上價錢都差唔多。
我地嗰間On rent a car
租一日2200peso (~440hkd) 不過要俾現金
碌卡就要俾多10%
(撳錢其實手續費都多過10%，所以我地都碌卡)
租一日又係2200，租幾多日都係照乘
冇話租越多日就越平呢回事

至於保險就：
細獲野、乱花左等等
最多賠25000peso (~5000hkd, 會先喺信用卡扣起)
冇野就unblock番

大獲野，total loss就賠95000peso (~19000hkd)

不過總括黎講呢間野我都推薦
服務態度又幾好、個staff又識英文、都好helpful
啲車就當然冇日本嗰啲咁新，但其實舊先好
咁就代表你整花少少，都唔會捉得你咁緊
俾架新車你揸你咪仲驚

其實好多人會揸車過去智利玩百內，火地島等
呢個時候就要幫架車買張過境紙，2500peso
上網睇就話要整一星期
但個staff就話，it only takes about 5mins

如果唔想原地還車，去Puerto Natales還都得
(Puerto Natales係去百內嘅據點)
不過，要加20000peso
你冇睇錯，係大約4000港紙

好，繼續
入到去，手續好簡單，同日本租車冇乜分別

鋪頭內部

之後都係出去check下架車
都係同平時租車一樣
佢就勁求其mark啲花痕
我地就乜都要佢畫落去
佢應該心諗：「你兩個有冇咁驚呀」
鬼咩，都聽過有人喺外地遇到黑店
都係小心啲好

不過聽佢講
其實少少野佢地簡單搞得掂嘅，都唔會收你錢
即係揸車，石仔彈上黎
少少花痕嗰啲佢地都唔在意

當然，擺到明自己hi花人地架車
要你賠都理所當然。

每次去租車，都好似扭蛋咁
好緊張係咩牌子咩型號
最緊要係，咩色
因為架車咩色好影響啲合照靚唔靚

頂，係我地最憎嘅銀色
好想同佢換過架

嘩見到呢支野就驚

我一坐上車，check好晒啲鏡
打算出車，點知撻唔著架車
我仲以為我問題，點知應該係舊電有問題

架車仲要塞左喺條小路度
搞到要搵人幫手推佢出去馬路

好彩佢有另一架車
咩色？遲啲你就知總之一定好過銀色。

有雪藏棍波牌嘅人應該好知道
喺市區揸棍波係最難
多路口、多行人、成日要停車開車

仲要如果係上斜開車，後面仲有架車跟到好貼
驚死火都其次，更驚係架車會溜後

本身想搵個位練下車先，但老婆想食早餐
所以要趕喺十二點前趕到去飯堂食個bf set

我地揸去嘅途中都死過幾次火，俾人呠過
(呢度啲司機冇乜耐性，成日會嫌你慢、嫌你阻住，但佢地對行人就誇張地禮讓)
好彩冇咩意外。

佢就係成日嘈住要食呢set野
咖啡又要無啦啦配杯橙汁
真係好令人費解點解要咁配搭
一啖咖啡一啖橙汁？
定飲完咖啡先飲橙汁？

我就食呢set，~70蚊

食完去左超市買野，因為驚El chalten啲野貴
買完就盡快出發
因為今日要揸3個幾鐘去El Chalten。

Up一張相要成5分鐘
幾經辛苦先出到一個post

Sube又話要隔一陣先可以再嘟, 點解可以兩個人買一張

Sube唔洗架
嘟完可以即刻再嘟

2019.03.17 阿根廷Day 12 (南美遊Day 19)

由El Calafate揸去El Chalten沿途都勁荒蕪
可能呢度太凍，所以都冇乜綠悠悠嘅植物
得啲黃gumgum疑似稻草嘅物體

途中會經過兩三個湖
如果好天啲湖水應該會好藍

每次見到Patagonia呢個字就好興奮

第一次見原駝！
見到嗰時仲on99話佢地係草泥馬
事後search番先知原來羊駝都分咁多種

呢度嘅天氣都係變幻莫測
無啦啦個天勁陰，又落雨

無啦啦個天又可以咁藍

紅色的跑車像是帶像神秘
平時覺得啲人揸紅色車好懶型
但揸落原來真係會覺得自己好型
後面就係Andes山脈

Bienvenidos Los Glacier National Park
不過今次返黎係唔洗入場費
所以黎El Chalten呢邊都幾扺玩有免費山行

本身喺airbnb搵到間二百幾一晚嘅住宿
不過係住露營車，冇wifi
但見住四晚，都想慳啲，就將就下啦
點知airbnb個host又遲遲唔應

所以最後book左另一間貴啲嘅
我地住嗰間叫Hostel del Lago
喺呢度其實應該叫最經濟架喇
佢又有dorm住又有private room住
都算大規模

不過由於El Chalten supply少
所以呢度嘅住宿比起El calafate都貴幾多
嗰日冇影到個門口，遲下補番

我地呢啲有社交障礙嘅，當然住private room
呢間房比想像中正，好乾淨

最中意private廁所
因為我同老婆都好中意痾屎
唔洗同人share就可以慢慢痾
沖完涼又可以條條fing周圍行

之後就出去個鎮周圍兜下
其實呢個鎮好細，靠對腳都可以行得晒
不過我地要留番啲腳骨力黎緊幾日行山
（其實純粹懶）
最主要去 i 睇下行山啲資料

呢個鎮係俾啲山脈包圍住
但都係好大風

Welcome to El Chalten
剛到步，對呢個小鎮感覺良好
旅遊得黎又唔會覺得乜都想掠你水

去到 i，最主要睇下啲tracking喺邊開始
啲難度、上幾多落幾多
再睇埋天氣
就可以plan下黎緊3,4日邊日行邊條。

我地喺 i ，竟然喺門口撞番法國夫婦
久別重逢嘅感覺原來係咁奇妙
（其實都只係隔左兩日）
我同老婆都覺得見番佢地好開心
嗰種不約而同去左同一個地方嘅感覺真係好正
（雖然我地再傾計應該都係會狂dead air）

其實如果我地唔係傾過成粒鐘計
而只係喺同一間hostel撞口撞面，打下招呼
我地再見番嘅時候應該都唔會有呢種感覺
呢種感覺真係好正，很想要
但大前提都係：首先要豁出去，同人傾計

之前冇乜同外國人打招呼，都唔知佢地啲禮儀
個法國女俾塊面我嘅時候，我差啲錫左落去
原來只係面碰面
但點解面貼面嗰下個咀要啜一聲好難明

我完全明柯屎個part
如果同人share toilet
會擔心自己柯得太耐

痾屎絕對唔係一個生理需要
而係一個嗜好、興趣

一路痾屎，一路放下空、撳下電話
嗰下真係覺得人生好美好

Push

2019.03.17 阿根廷Day12 (南美遊Day 19)
El Chalten有成十幾條trekking
好多都係望住Fitz Roy 同 Torre景黎行

最多人行嘅應該都係嗰兩三條
我之後嗰三日都係行最大路嗰啲
1. Laguna Torre
2. Laguna de Los Tres
3. Mirador de Los Condores
基本上都會影到唔少靚相
不過都係啲打卡位

如果真係超中意影相，又有好多時間
我覺得可以行多幾條，有好多唔同嘅角度可以影
e.g. 瀑布配山景
即係好似Kelvin yuen最近最嗰張，好靚

呢度有晒十幾條嘅難度/所需時間

左邊嗰兩條就係最多人行嘅
最左：Laguna Torre，睇cerro torre
中間：Laguna de Los Tres，睇Fitz Roy
大概都睇到啲Altitude

有晒啲山嘅名

未影到靚相，影住人地嗰啲俾你地睇下先

當初好擔心，如果搭巴士黎
啲trekking嘅起點會唔會又離個市中心好遠
之後每日又要包車/搭巴士去
咁咪又要洗一筆。
但睇番其實我行嗰三條，都係喺市中心出發
所以搭巴士黎El Chalten其實絕對冇問題
啲路線都真係好方便遊客。

俾大家參考下啲巴士

去超市睇下啲野貴唔貴先

呢度有三四間超市
多數買幾十蚊都可以碌卡
我覺得都唔算貴，係冇咁多選擇
同啲生果蔬菜冇咁靚

去到凍嘅地方
其實最難頂就係對手、塊面同隻耳仔
買左對超平手套，12蚊港紙

我地就喺El calafate買左箱野過黎
有車就冇乜所謂啦

之後揸架車去下啲起點睇下

聽日會首先行條冇咁chur嘅
Laguna Torre
希望行得完

Day 12完

睇到好想去

黎啦
去少兩三次日本就黎到

patagonia logo 喺邊到影

2019.03.18 阿根廷Day13 (南美遊Day 20)

今日行Laguna Torre
呢條長大概18km，官方話行6個鐘
除番開20分鐘行1km，你都估到佢唔會太辛苦
一味得個長字

由海拔400m開始
最高都係上到600m

由於我地之前喺紐西蘭行Tongariro
即係魔戒，the way to Mordor嗰條
總共~20km，行到我地痴晒線
又大風，又多上落，行到我地有陰影
我老婆仲喺山上面疑似出風癩
幾驚冇命落返山

所以今次見要行18km都好淆底
加上呢幾個月都係去緊旅行，冇乜做運動
都唔知要唔要中途折返

其實市中心行去呢條trekking嘅起點都係1km內
但我地為左留力
架車揸到去最入嗰個位先開始行
見唔見到我架紅色車泊得零舍樣衰

起點行高啲就會睇到呢個鎮嘅一部分
俾啲山脈圍住晒

呢度啲水牌真係整得好靚
行之前都有好清楚嘅解說
講晒幾多公里有啲乜

啲影相牌都整得好靚

2019.03.18 阿根廷Day13 (南美遊Day 20)
出發！

啲路都好易行，鋪得好好

每一兩km都有路牌，等你知你冇行錯

啲不知名雪山景其實都好靚

話咁快就行到第一個Mirador，即係viewpoint
呢度嘅行山徑有度好
就係其實你未行到去終點，已經有好多甜頭
等你可以有動力繼續行落去
而唔夠力行晒成條嘅人，都可以行少少睇靚景
（唔似得遲啲喺百內行嗰條咁）

啲牌真係整得好靚

以為今日好好天
點知係就係好天
但睇啲咁高嘅山其實係要冇乜雲先得
嗰3支野硬係露唔晒出黎

巴打，想問下其實去南美有無揸車既需要呢
準備去阿根廷秘魯巴西智利玻利維亞
未必去復活島

喺El chalten嘅入口處

其實冇話一定要揸
基本上大部分出名嘅景點都一定有tour

只係我地比較中意自由同有privacy啲
又中意慢慢玩，慢慢影下相，hea下
先會選擇自駕

我地揸車都好少攞黎遠距離travel，異地還車
e.g. 阿根廷揸去智利
因為又唔會慳到錢，又辛苦
多數係去到一個地方，見啲景點喺附近
先會租幾日喺附近兜下

2019.03.18 阿根廷Day13 (南美遊Day 20)

之後再一路行都係近乎平路
環境亦好開揚，成日都望到torre，個身

有晒路牌，果然係self guided

亂影左少少相：

今日真係幾多雲

果然真係~3個鐘就去到
終點係Laguna Torre
Laguna即係Lagoon，中文即係咩

仲以為啲水會係tiffany blue
Where is tiffany？

黎到終點就可以赤裸裸睇晒佢地
可惜都係露唔到個頂出黎

我地去到個湖，就target左一舊樹木
想坐上去影下合照
終點勁大風，我著羽絨+風褸都好凍
但個男人坐左勁耐，明明個人凍到震晒都唔走
佢仲要著短褲，真係佩服

唔好以為好chill
佢真係凍到係咁震

我老婆都凍到好想走
但又未喺嗰個位影到合照，唔甘心咁就走

終於等到

老婆特登著呢件野黎影相

LM

原來樓主係辭職去

唔怪得食得咁慳100蚊食扒香港都未必食到都要左度右度

之前冇乜同外國人打招呼，都唔知佢地啲禮儀
個法國女俾塊面我嘅時候，我差啲錫左落去
原來只係面碰面
但點解面貼面嗰下個咀要啜一聲好難明

我好多面油咁碰落去人地塊面係唔係唔多好?

岩岩去完瑞士....見到人地雪山冰川真係睇到嘩嘩聲

攪到我都好想好似樓主咁係行下D雪山同冰川

乜都係錢

lm

一係你用咀囉

有錢到

你係咪話緊佢

嘩唔好亂講
我嗰啲係行冰川初體驗鴨仔團咋

行雪山係我夢想黎

2019.03.18 阿根廷Day13 (南美遊Day 20)

最後我地真係大概5個幾6個鐘就行完
全程比想像中輕鬆好多，大部分都係平路
(Strava記錄大概攀升左350m)
呢條路絕對適合男女老幼

行完山都好肚餓，就去搵間餐廳食下
呢度比起El Calafate嘅餐廳真係貴啲
亦少好多選擇，但最後竟然俾我地搵到間正野
今日太肚餓，用手機是但影左兩三張
唔好俾我影得樣衰呃到，其實超好食
（我之後會補番幾張靚啲嘅）

叫左一雞一牛，200蚊埋單
雞有少少酒味，幾香
牛扒好正，超厚，有咬口得黎又唔會韌
不得不讚係啲配菜，啲薯好真實
完全唔係超市買嗰啲廢條野

食完返左hostel hea下又出左去搵下位影相

去左個鎮嘅入口度影下山景
越望就越覺得呢個位似係Patagonia個logo樣

乖啦Fitz Roy，露個頭俾哥哥睇下啦

等左半個鐘，終於俾我等到
第一次見到佢全相真係幾開心

最後再等到日落之後，影左張
好中意呢張相嘅底色

Day 13 完

2019.03.19 阿根廷Day14 (南美遊Day 21)

今日我地計劃俾自己休息下
會行條超短嘅route
之後會再揸架車喺附近周圍兜下
睇下搵唔搵到靚位影下相。

慣左一起身就會拉開窗簾，睇下咩天氣
藍天就係我地最強嘅鬧鐘
因為有藍天就點影相都靚，所以要把握時機

一出門已經見到Fitz Roy
仲等我地琴日等得咁辛苦

難得租到紅色車，要不停幫佢影寫真

今日行呢條叫Mirador Los Condores
好似來回總共2km，基本上2,30分鐘到行到頂

超級推薦呢條路
超易行，又靚景，少付出，高回報

路牌好清晰，唔怕行錯路

睇下相先：

個天咁樣，真係識按快門就影到靚相

再來張近鏡
啱啱到步嘅時候中意三尖多過Fitz Roy
但之後越睇就越中意Fitz Roy

上到頂就睇到全景

幫老婆影下profile pic先

我去旅行好少就住就住....咁去得都唔開心啦

都要落雪釘

睇你去幾耐啦
去兩星期我都唔會就住就住

yes

愈黎愈正
阿根廷真係

2019.03.19 阿根廷Day14 (南美遊Day 21)

行完條trekking仲時間尚中，未食得落晏
所以就揸左架車出去，睇下有咩影相位
其實呢度啲影相位，都係圍繞住呢幾座雪山

跟團嘅話都唔會影到呢張相

有車就係呢度好，想停就停
想隨時停低影相又得，食下零食又得

影到大概兩點，就去番琴日間野食晏

野食真係唔貴
但野飲就幾貴，基本上喺南美餐廳飲野都係好貴

阿根廷都好興呢款pasta
入面有餡嘅，好似西式雲吞咁
加肉醬要成二三十蚊不過都係超足料

今次影得好少少喇掛
望住張相都好想即刻返去飲番塊
超厚，但一啲都唔韌

儲緊錢下年去，好想快d辭職呀

我都知呢段時間真係好難捱
加油

lm
asia miles換咗去一個月南美

會去邊

跟你行程囉

Patagonia?

有興趣可以去埋Atacama，喺智利北部
都幾正

用左幾多miles 行程係點

好正呀 果陣我去El chalten三日都唔算好好天

但你去Torres del paine好好天打和啦
Btw 睇你ig，你影啲相好靚

2019.03.19 阿根廷Day14 (南美遊Day 21)

El Chalten啲住宿比El calafate少選擇且貴

由於我地book唔到連續四晚
所以要2+2
點知原來兩間都係屬於Hostel de Lago
頭兩晚平啲
尾兩晚就貴幾十蚊

咁正成間都係我地嘅

廚房又可以一展我嘅廚藝

望望下有啲唔對路

原來呢啲House，係有兩間房
係要Share bathroom + Kitchen
我地知道左之後完全接受唔到
俾番琴日嗰間我地呀!!!
我地情願貴價，都想住番琴日嗰間
幾十人share個廚房我又唔mind呀
但我要獨立馬桶呀
（重點係，住呢啲實要同人social，困獸鬥）

Hea左兩個鐘都冇人返
去到六點，當我煮緊我嘅撚手小菜
突然有兩個人返左黎
今次一個鬍鬚鬼佬（似三十五歲）
一個目測五十幾鬼婆（可能鬼婆都係難keep）
鬼佬比較內斂
鬼婆就一睇就知受過高等教育，，每講一句野都好似同小朋友講緊故仔咁，好有昂揚頓挫嘅語氣

之後我地Say左個Hi就各自各
我煮我嘅野，佢地喺餐枱開紅酒食薯片
聽佢地傾計似係識左冇耐，喺度分享緊自己嘅野

之後到煮完，上菜喇
我地就好尷尬咁，好似相體咁2對2坐
本身都好地地我地各自各傾計

點知，個女人一見到我地兩個靜左十秒
就俾佢有機可乘「Where do u come from？」
我地「Hong Kong」
之後一片寂靜
過左一陣，佢又問「Do u speak English？」
我心諗我緊係識，之前聽晒你地講咩添啦
（Sor，實情係我AL listenning都係D定E）
（喺外地講廣東話真係好屈機，基本上啲人係完全唔知你up乜，我地傾計點話人點笑人都得）

我就答佢「Um...Little Bit」

之後佢又問我地「Wt do u have for ur dinner？」
我心諗「Diu，今餐齋通粉，蛋都冇隻，好撚樣衰添」

我話「Pasta」

佢再問「And？」

我心諗「And乜9唧，and pasta囉」
我懶風趣咁答佢「And pasta」

點知佢再追問「And？」

我唔知可以答乜「And Water」

最撚憎人睇人帶飯帶乜餸，問人煮乜
煮得叻就話姐，帶龍蝦牛扒就話姐
煮齋通粉，帶煎蛋飯你估好風光牙
（事後老婆同佢傾計，估佢以前係做類似電視台嗰啲工作，佢話佢好中意喺hostel問人煮乜，想開拍一個節目）

大家食野嗰時傾到冇咩傾
佢地問完我地去左邊，之後會去邊
之後就開始講佢地

佢話佢地去左A咩咩Ca
我心諗Alaska？America？
完全聽唔明又要扮明嗰下都幾難頂
我望住我老婆都聽到頭頭是道
我心諗「堅唔堅呀你」

好彩佢之後俾相我地睇
又企鵝又海獅又鯨魚又冰川
Diu！仲唔係南極？
事後先諗番係Antarctica

佢地俾左好多好多相我地睇
我睇到嘩嘩聲
加埋鬼婆講故仔嘅語氣
真係覺得好Amazing，好想去

都唔敢問佢洗左幾錢
不過佢都好貼地，冇叫我即刻去
佢話「One day, you should go there. One day, you will have money to go there」

嗰一刻我就同自己講
我呢一世人一定會去一次南極架

傾到半路我見日落，我就想出去影下晚霞日落
因為我老婆唔想出街，佢就自己孤軍作戰

當我去左一個鐘，返到黎
我望入屋，見到老婆喺廳睇緊佢地本lonely planet
佢地又一齊喺廳傾下計
個感覺好似好自在咁

我心諗「嘩，咁快咁熟嘅？」

入到房，我俾老婆Diu
原來頭先佢地傾左成個鐘
又係傾Hong Kong vs China呢個話題
又傾左啲政治野

好彩我走得快

Day 14 完

一生要去一次南極

要返香港努力搵下錢先

2019.03.20 阿根廷Day15 (南美遊Day 22)

今日將會行去Laguna de Los Tres
全長大概21km，同Laguna torre差不多
不過今次會上好多斜，由其係最後1km

由400米上到~1200米
最後1km係不停上

由於呢度實在太凍，所以賴床都賴到七點幾八點
喺個窗望出去
「咦？金光呀」
即係著住短衫短褲，笠件羽絨爆出去影

雖然影唔到金光照頂，但都照殺啦

影完就返去食cereal早餐，預備出發
臨出發前撞到鬼婆
最後佢同我地講左句「Enjoy everyday life」
唔知點解聽到之後好感觸，好想喊

當我完左呢個旅程之後
究竟係咪真係仲可以繼續enjoy我嘅life呢？
定都係會營營役役咁搵錢買樓
好迷失咁過呢一生呢

唔知呢度有幾多人係enjoy緊你地嘅Life呢？

果邊唔危險咩
個trip用左幾錢

邊邊？
大城市eg 首都，多人嘅地方就少少危險，會雜啲
旅遊城市就大部分遊客，好安全

暫時玩在50日，我諗38000啦around

6月頭會去南美 係唔係大部分tour都係當地hostel附近有得book?
應該會book定馬丘比丘個Salkantay trek 5D

九成係，不過你check清楚你去嗰時係咪旺季
or你想報嗰個團係咪好搶手
係就早啲上網book會穩陣好多

唔怕貴少少，最怕去到冇得玩

阿根廷主要想去行下冰川 落ushuaia睇極光之後就過智利

去智利玩乜？

2019.03.20 阿根廷Day15 (南美遊Day 22)

呢條Trekking嘅起點都係喺市中心附近

起點位有一個飲用水嘅水龍頭
之後就冇架喇，要斟好斟喇

起行

沿途經過啲河流，都幾靚

每1km都好清晰標未出黎

條路都係好明顯，鋪得好好
唔會話行行下唔知去左邊

其實沿途一路行都冇乜悶場
成個景都好開揚，又間中有啲view point

再行行下就會去左個campsite
免費嘅，唔洗預先book嘅
（想喺清晨上Laguna de Los Tres睇金光照頂嘅人，就會選擇早一晚喺呢度過夜，因為由El Chalten行去終點，應該快極都要三個幾鐘）

Poincenot

再由呢度行多幾個字，就會到山腳

有啲好嚇人嘅Warning
Good physical condition is required

嚇鬼咩，講到咁激，1公里行1個鐘？
有冇吹大左

不過都係食啲野補充下體力先

好嘔心走啦你我唔想搞大佢

之後呢段路真係好辛苦
除左不停上之外，路況都幾差下
好多碎石，又易跣親，又多好大級嘅石

上嘅時候完全唔想同啲落黎嘅人打招呼
應該係話喘氣喘到打唔到。
到我落黎，就係咁同人Hola Hola

見到你喇！最後衝刺！

真係好靚好靚

影番張合照先

上到頂，另轉頭個景都Ok架

回程我地行得勁快，因為想快啲行完
加上不停落，我地有時直頭跑
見人過人
最後兩個幾三個鐘就落返去

呢條Laguna de Los Tres
不愧為最出名嘅一條trekking
雖然真係幾辛苦（最後一Km）
但絕對值得
大家黎到記得要行呢條
早啲出發呀，Fitz Roy早上先係順光
下午背光影相會冇咁靚

Day 15 完

應該去聖地牙哥stay 1/2日再上北去沙漠過玻利維亞
巴打hostel/hotel係咩網bk?

原來無乜人會冬天落patagoniaglacier trekking 都唔開
應該要放棄南部去bariloche ski算

呢條route都順路👍🏽

我airbnb咋
貪有廚房，煮野慳啲
我又中意有家的感覺

係架
Patagonia有啲巴士、行山都係預你到4月尾

Bariloche我都想去，好似好舒服咁

2019.03.21 阿根廷Day16 (南美遊Day 23)
今日終於要離開El Chalten
雖然呢個鎮真係好細，又冇乜野行
但都算幾舒服、幾清幽，有少少唔捨得呢度
離開之前，捕埋最後一日嘅金光
果然皇天不負有心人

雖然唔算好靚，但總算完成checklist嘅一項

又係喺呢個市鎮嘅入口影嘅

揸返去途中，比過黎嘅時候靚好多
所以話，有藍天，真係影舊牛屎都會靚

一路背住Fitz Roy揸車，一路望個側鏡
真係揸到差啲炒車
揸返去前日嗰個位終於忍唔住落車又影一輪
自駕最正就係呢種自由度，想停就停
完全冇時間限制

On99影大字跳相

再繼續揸嘅風景都唔錯
(不過老實講，呢條路風景唔算會睇到嘩嘩聲，我亦覺得喺el calafate同el chalten之間自駕嘅必要性唔太大。)

遙望Fitz Roy又係另一番景像

Andes山脈

湖

途中亦見到唔同動物

難怪故事書都會話佢地係奸角

呢啲係原駝，Guanaco
同草泥馬都係屬於羊駝科
佢都都幾得意架on99咁
不過冇Zoom鏡都唔洗旨意影佢地
你一行近少少佢地都會跑走

返到去又去返飯堂食野
我地係兩個好悶嘅人，所以又係食嗰啲

有冇Ching知呢啲中文叫乜
佢加埋啲蒜蓉，撈埋
用黎餸牛扒好好食
返香港試下先

不得不提呢隻狗。
El Calafate勁多流浪狗定放養狗
好中意跟住人，我估係想要野食

但呢隻，佢跟蹤人嘅手法好特別
佢係會喺你側邊同前面跟蹤你
即係好似係你跟住佢咁

但當你企左喺度，佢又會停喺度
之後扮周圍望，好似唔係等緊你咁

佢間中仲會唔覺意咁撞到你隻手
又或者阻住左你行路
總之就好Attention seeking啦
好鬼可愛

佢跟左我地去到屋企門口
仲喺門口好冰冷嘅地板瞓左幾個字
好惹人憐愛

Day 16 完